<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fitness>
  <group id = "1" name = "Бицепс">
	<exercises id="1" name = "Подъём прямой штанги">
		<implementation>
            Это упражнение для рук из разряда базовых, классических, и входит программы тренировок бицепса всех без исключения бодибилдеров, как любителей, так и профессионалов.
            Подъем штанги отлично нагружает весь бицепс и обеспечивает полный диапазон движения.
            Возьмите штангу хватом снизу на ширине плеч. В стартовой позиции гриф находится возле бедер.
            Сделав глубокий вдох и задержав дыхание, сгибайте руки в локтях, поднимая штангу к плечам. В верхней точке задержитесь , напрягите бицепсы, затем медленно и подконтрольно опускайте штангу вниз в стартовое положение.
            Так как это упражнение на руки является базовым, используйте большой вес, но без ущерба для техники.
            Ни в коем случае не бросайте штангу вниз, а опускайте ее медленно, обратите особое внимание на последний отрезок движения.
            В последних нескольких повторениях сета допускается незначительный «читинг».
			</implementation>
	  <videoUrl> APGw5Xi8xfQ </videoUrl>
    </exercises>
	<exercises id="2" name = "Молот">
      <implementation> Это упражнение на руки дает возможность нанести «точечный удар» по плечевым мышцам.
	  При выполнении этого упражнения кисти не нужно супинировать, нужно сохранять нейтральный хват (ладонями к себе) от начала до конца движения.
	  При таком положении рук основная нагрузка ложится на внешнюю часть бицепса и плечевую мышцу. Упражнение можно выполнять как стоя, так и сидя.
	  В исходном положении руки с гантелями опущены вниз, хват нейтральный, гантели слегка касаются бедер.
	  В таком положении, контролируя движение и не супинируя кисть, поднимите гантель одной рукой до уровня плеч.
	  В верхней точке напрягите бицепс, затем медленно опустите руку с гантелью в исходное положение.
	  Следите, чтобы кисть при этом не проворачивалась; прочувствуйте, как сокращается и растягивается бицепс от предплечья до плеча.
	  Затем выполните повторение другой рукой.
	  </implementation>
	  <videoUrl> xkA900B4yt4 </videoUrl>
    </exercises>
	<exercises id="3" name = "Подъёмы на скамье Скотта">
      <implementation> Прямой гриф заставляет противоестественно выворачивать кисти и в запястьях довольно быстро возникает боль.
	  К тому же, быстро устают предплечья и кисти сами собой разжимаются. Это упражнение для рук нацелено на нижнюю часть бицепсов.
	  Принципиально важно, чтобы вы опирались локтями на верхнюю треть скамьи, а не ложились на нее грудью. 
	  Ибо только тогда амплитуда получается максимальной.
	  И тоже самое только с гантелью
	В нижней позиции разгибайте руки полностью, а затем, поднимая штангу к подбородку, волевым усилием максимально сокращайте бицепсы. 
	Такое дополнительное сокращение бицепсов обязательно в каждом повторении! Не используйте в этом упражнении слишком большие веса. 
	Руки здесь находятся в таком положении, что бицепс можно легко травмировать, поэтому «читинг» исключен.	  
	</implementation>
	  <videoUrl> yeUujQ-kERg </videoUrl>
    </exercises>
	<exercises id="4" name = "Попеременный подъем гантелей на бицепс с супинацией">
      <implementation> Почему это упражнение на руки нужно выполнять именно с супинацией? 
	  Потому, что супинация активизирует бицепс по всему объему В бодибилдинге это упражнение считается одним из самых ударных средств 
	  для развития бицепсов и других мышц-сгибателей локтевого сустава. Упражнение на руки выполняется как стоя, так и сидя на краю горизонтальной скамьи.
	  Но все же наилучшим вариантом я считаю подъем на скамье со спинкой, наклоненной под углом 60º (на 30º меньше прямого).
	  При таком варианте бицепс получает возможность больше растягиваться в нижней точке, а его длинная головка получает более мощную нагрузку.
	  Если спинка скамьи установлена под прямым углом, упражнение практически не отличается от подъема штанги на бицепс стоя. </implementation>
	  <videoUrl> n4-GshzSWyw </videoUrl>
    </exercises>
    </group>
  <group id = "2" name = "Трицепс">
        <exercises id = "5" name = "Жим узким хватом">
            <implementation>Данное упражнение является для трицепсов базовым. Жим узким хватом примерно поровнураспределяет нагрузку между трицепсами, грудными мышцами и дельтами если не научиться акцентировать нагрузку именно на трицепсе.
                <b>Техника</b>: штангу среднего веса нужно взять средним (не узким) хватом снизу. Спину поудобнее устройте на скамье, а ноги прочно уприте
                в пол для сохранения устойчивого равновесия. Руки со штангой распрямите. Гриф при этом должен приходиться на линию ваших плеч.
                Из такого положения начинайте сгибать руки до касания грифом груди в ее верхней части.
                А теперь самое главное. запомните, локти не нужно держать параллельными друг другу.
                Они должны быть разведены и составлять с туловищем угол примерно в 45 градусов. Локти и широкий хват при правильной технике
                помогут вам акцентировать нагрузку именно на трицепсе.
                Экспериментируйте с шириной хвата и локтями. Найдите оптимальную позицию. Возможно, горизонтальная скамья будет вам не очень-то удобна.
                Я советую опустить край скамьи, на котором лежит ваша голова. Дело в том, что такая позиция будет больше нагружать трицепс, кроме того,
                каждый имеет свои индивидуальные отличия анатомии верха туловища.
                К ним нужно приспосабливаться, добиваясь максимального комфорта при выполнении упражнения.</implementation>
            <videoUrl>kbf_MdonwSs</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "6" name = "Брусья">
        <implementation>Базовое упражнение для массы трицепса, груди и передних дельт.Стартовая позиция — между параллельных брусьев
            на прямых руках. Хват нейтральный (ладонями к себе).
            Сделав глубокий вдох, начинайте сгибать локти и медленно опускайтесь вниз до умеренной растяжки плечевого сустава.
            «Глубина» не должна быть предельной при работе на трицепс. Из нижней позиции поднимайтесь вверх, разгибая руки.
            Варьируя технику, нужно время от времени смещать акцент то на грудь, то на трицепсы.
            <b>Акцент на трицепсы.</b> Изначально, отжимания от брусьев нацелены именно на трицепсы. Все три головки работают при разгибании в
            локтевом суставе. Чтобы основная нагрузка ложилась на трицепсы, во время опускания держите руки близко к туловищу, наклон вперед
            — минимальный. Расстояние между брусьями – не больше ширины ваших плеч, иначе часть нагрузки «снимется» с трицепсов и «перейдет» на грудь.
            <b>Акцент на грудь.</b> Небольшие вариации в технике превращают отжимания на брусьях в «грудное» упражнение. Чтобы отжимания на брусьях «били»
            по грудным, во время опускания разведите локти в стороны, согните колени и наклонитесь вперед. Третий способ задействовать грудь — «расширение» хвата.
        </implementation>
        <videoUrl>rCR4RuT-2KQ</videoUrl>
    </exercises>
        <exercises id = "7" name = "французский жим">
        <implementation>Наклонный французский жим является уникальным упражнением для рук, прицельно направляющим нагрузку в длинный пучок трицепса.
            При этом грудь и дельты задействованы минимально
            Примите положение спиной вниз на скамье для жима лежа и возьмитесь за ЕZ-гриф лежащий на скамье прямым хватом Почувствуйте растяжение трицепсов в нижней позиции.
            Удерживая руки согнутыми в локтях до угла в 90 градусов. Медленно распрямите руки вверх, поднимите вес . Затем медленно опустите его в исходную позицию.
            Если вы не ощущаете нагрузку в трицепсе, значит ваши локти не зафиксированы. Движение локтям облегчает упражнение, но
            делает его бесполезным. Прочно уприте ступни в пол, но не ставьте их на скамью! Ваше тело потеряет устойчивое положение,
            вам будет куда труднее удерживать штангу под утлом
        </implementation>
        <videoUrl>SS5OO8ekqgI</videoUrl>
    </exercises>
        <exercises id = "8" name = "жим на вертикальном блоке">
            <implementation>
                «Добивающее» упражнение для рук. Заставляет работать трицепс по двум векторам — распрямление руки в локте и приведение ее к корпусу.
                Выполняется на высоком блоке хватом на ширине плеч или чуть более узким при фиксированном положении локтей относительно корпуса.
                Начинайте упражнение из верхней точки, ровно выпрямляя локти и выжимая рукоятку блока вниз до выключения. Держите руки как можно ближе к корпусу.
                После короткой паузы медленно и подконтрольно верните локти в стартовую позицию.
            </implementation>
            <videoUrl>DG_qts6PodE</videoUrl>
        </exercises>
    </group>
  <group id = "3" name = "Ноги">
        <exercises id = "9" name = "Приседания">
            <implementation>Под первым номером идет такое эффектное упражнение для мышц ног и бедер как классические приседания. Лучшее упражнение для ног всех времен и народов. Одно оно даст вам гораздо больше, чем какое либо другое упражнение. Причем речь не только о ногах, но и о росте всего мышечного каркаса вашего тела.
                В исходном положении ноги чуть шире плеч, ступни слегка развернуты наружу, спина должна быть выпрямлена, голова приподнята, торс напряжен
                Приседайте настолько глубоко, насколько можете, а не только до параллели с полом.Не используйте «отбив» вверх из нижнего положения.
                Не форсируйте рост отягощений в этом упражнении до тех пор, пока не «поставите» правильную технику.
                Можно ли «накачать» мощные квадрицепсы, не прибегая к помощи такого популярного упражнения для ног, как приседания со штангой на спине?
                Можно. Хотя эффективность других упражнений и ниже, чем у приседаний.</implementation>
            <videoUrl>Om8D3BkKPC4</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "10" name = "Жим ногами">
            <implementation>
                Под номером два идет такое упражнение для мышц ног и ягодиц как жим ногами в тренажере.
                Прекрасный выбор для построения массивного бедра, если по причине травм или анатомических особенностей вы не можете
                делать полноценные приседания... Это сложное позволяет загрузить мышцы тяжелыми отягощениями.
                Другая причина популярности этого упражнения для ног — возможность широко варьировать положение ступней,
                меняя фокус нагрузки между различными участками бедер (квадрицепсами, бицепсами бедра и ягодичными).
                Исходное положение упражнения — ноги на ширине плеч посередине платформы, носки слегка развернуты наружу.
            </implementation>
            <videoUrl>39rDFUPME7U</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "11" name = "Разгибания ног в тренажере">
            <implementation>
                В отличие от всех предыдущих упражнений на ноги и бедра, в этом движение происходит только в одном суставе и нагружает
                только квадрицепс. Это либо «добивающее» последнее упражнение, либо первое – разогревающее, когда вы работаете с небольшим весом.
                При наличии хорошего тренажера с мягким ходом это упражнение придает красивую форму передней поверхности бедра. Важен двигательный
                режим выполнения упражнения на ноги – движения выполняются в среднем темпе, размеренно и равномерно, без каких-либо пауз наверху или внизу. При необходимости стопы и
                коленные суставы несколько разворачивают или чуть внутрь, или, чаще, кнаружи; в соответствии с разворотом акцент переносится на различные части передней поверхности бедра.
            </implementation>
            <videoUrl>eT4thXaPR8w</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "12" name = "«Мертвая» тяга">
            <implementation>
                Пожалуй, самое эффективное упражнение для задней поверхности бедер; во всяком случае в этом упражнении используются
                достаточно большие рабочие веса, например 100 кг – не редкость.
                Главным условием правильной техники — прямая, несколько прогнутая вперед спина и прямые ноги.
                Опускание корпуса целесообразно выполнять только до горизонтального положения, не ниже.
                Опускание корпуса сопровождается максимальным отведением таза назад, для «выключения» ягодиц из работы и акцентировании внимания
                на бицепсе бедра. Вообще, амплитуда движения должна быть такой, какую вам позволяет ваша гибкость и ваши цели.
                Вы должны медленно опускать корпус, естественно уходя ногами и тазом назад;.
                Как только вы уйдете назад дальше, чем следует, значительная часть нагрузки ляжет на низ спины и мышцы таза.
            </implementation>
            <videoUrl>kDDj5mz2XJo</videoUrl>
        </exercises>
    </group>
  <group id = "4" name = "Спина">
        <exercises id = "13" name = "Подтягивания">
            <implementation>Подтягивания как упражнение для мышц спины таят в себе большой потенциал.
                Я считаю их одним из основных упражнений для спины.
                Ценность подтягиваний ещё и в том, что они также как и базовые упражнения задействуют множество групп мышц, тем не менее,
                не являясь тяжёлым упражнением. Всё, что требуется для подтягиваний это турник или перекладина.
                Повисните на перекладине. Чтобы полностью растянуть широчайшие, представьте, что ваши ладони — не более чем крюки,
                на которых висит все тело: руки полностью выпрямлены и расслаблены. Это нижняя точка упражнения.
                Из положения виса с полностью выпрямленными руками подтягивайтесь как можно выше до касания перекладины грудью либо затылком.
                теория такова: чем шире хват руками за перекладину, тем больше нагрузка ложится на широчайшие мышцы спины; чем уже хват
                – тем больше нагрузка ложиться на бицепсы. Если подтягиваться, касаясь перекладины затылком, то широчайшие мышцы растягиваются в
                ширину. А если подтягиваться, касаясь подбородком, то широчайшие растягиваются ещё и в толщину.
                При узком хвате, ладонями к себе, дополнительную нагрузку получает нижняя часть широчайших, находящаяся в районе талии.</implementation>
            <videoUrl>RKEWzx_7hBg</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "14" name = "Тяга вертикального блока">
            <implementation>
                Это «младший братишка» подтягивание. Однако позволяет делать упражнение более технично. Тяга вертикального блока – более легкое
                упражнение для широчайших мышц спины, чем подтягивания, но более акцентированное. Итак:
                Таз следует расположить на сидении так, чтобы верхний блок и гриф находились перед грудью (а не прямо над головой).
                Исходное положение в этом упражнении для спины: торс и руки полностью выпрямлены, а плечи приподняты.
                Бедра прочно зафиксированы между сидением и валиками, ступни упираются в пол.
                Тяга вниз начинается со сведения лопаток, затем движение подхватывают локти, которые опускаются строго параллельно вдоль боков
                и направлены назад и в стороны.
                На уровне плеч, сделайте паузу и плавно верните гриф в исходное положение.
            </implementation>
            <videoUrl>P0JQiVi4y3E</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "15" name = "Тяга штанги в наклоне">
            <implementation>
                Это упражнение для мышц спины очень эффективно строит толщину середины и нижнего отдела «крыльев» и не могут расширить спину.
                Для этого нужно тренировать широчайшие мышцы спины.
                Торс параллелен полу, низ спины прогнут, коле слегка согнуты. Хват штанги на ширине плеч.
                В нижнем положении руки полностью выпрямлены, и штанга подана слегка вперед. По дуге тяните штангу до касания низа живота,
                в конечной фазе сводя лопатки. Чем шире хват, тем легче вам будет сократить нижние отделы трапеций в верхней части амплитуды.
                Но с другой стороны, расширяя хват, вы жертвуете самой амплитудой. Аналогичным образом выполняется такое упражнение для
                мышц спины как тяга Т-грифа, с той лишь разницей, что используется узкий хват и за счет этого амплитуда получается
                несколько короче.
                Хват. Тут возможны два вида хвата: снизу и сверху. Вариант хвата снизу — больше направлен на нижний
            </implementation>
            <videoUrl>94CdlnnnwtQ</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "16" name = "Тяга гантели одной рукой">
            <implementation>
                Возьмите гантель в правую руку. Станьте слева от скамьи и поставьте ноги вместе. Поставьте колено левой ноги на скамью.
                Слегка согните правую ногу. наклонитесь вперед и упритесь левой рукой в край скамьи. Спина в этом упражнении для мышц спины слегка
                прогнута в пояснице. Сделайте глубокий вдох и потяните гантель строго вверх.
                Постарайтесь удержать гантель в верхней точке несколько секунд. Выдохните и плавно опустите
                Торс всегда должен быть параллелен полу, а спина слегка прогнута в пояснице. Не скругляйте спину — это травмоопасно.
                Если вы чувствуете, что положение с упором колена о скамью некомфортно для спины, попробуйте выполнить упражнения, когда обе ступни находятся на полу.
                Старайтесь не напрягать бицепсы в этих упражнениях для мышц спины. Тяните гантель исключительно усилием мышц спины и плеч
            </implementation>
            <videoUrl>Xkq7Z-VfUwY</videoUrl>
        </exercises>
      <exercises id = "17" name = "Становая тяга">
          <implementation>
              Это великое упражнение для мышц спины. Эффективнее его возможно только приседания со штангой. Эти два упражнения «гвоздевые» в бодибилдинге. С них начинается отсчет силы и роста.
              Итак тяга:
              Возьмитесь за гриф хватом сверху на ширине плеч и выпрямитесь. Исходное положение: руки полностью выпрямлены, гриф касается бедер.
              Мышцы поясницы напряжены, спина прогнута, , грудь и плечи расправлены, а голова смотрит вперед.
              Выполняя упражнение, ни в коем случае не скругляйте спину. Округление спины при выполнении этого упражнения с тяжелым весом неизбежно приведет к травме спины.
              Сгибая ноги в коленях и одновременно отводя таз назад, плавно наклоните торс и опустите штангу вдоль ног.
              Руки прямые. Прогиб в пояснице сохраняется. Достигнув нижней точки, напрягите мышцы задней части бедра и потяните штангу вверх, поднимаясь из приседа. Подъем веса выполняется за счет усилия мышц ног.
              Полностью выпрямившись, сделайте паузу и еще сильнее напрягите мышцы спины и ног.
              Мышцы спины при выполнении становой тяги всегда напряжены, но не изменяют своей длины и играют роль стабилизаторов, фиксируя позвоночник в правильном положении.
          </implementation>
          <videoUrl>3iKnO89GpYM</videoUrl>
      </exercises>
    </group>
  <group id = "5" name = "Грудь">
        <exercises id = "18" name = "Жим штанги на наклонной скамье">
            <implementation>Базовое упражнение для груди, для развития силы и общей массы грудных мышц.
                В этом упражнении используются самые высокие рабочие веса, что делает его весьма эффективным для проработки мышц грудного
                массива. Это самое мощное упражнение на грудь и «точка отсчета» нагрузки для груди. Выполняя его первым вы убиваете
                сразу трех зайцев:
                1.Акцентируете внимание на сложно растущих верхних отделах.
                2. Получаете возможность легко отслеживать нагрузку путем увеличения весов на штанге.
                3. Кроме того, наклон вверх, «ворует» нагрузку у трицепса для груди.
                Варьирование ширины хвата позволяет акцентировать нагрузку по ширине груди – на наружную, среднюю или внутреннюю часть верха груди;
                обычно используется хват, чуть шире плеч. Наклон скамьи – 35 градусов.
                Амплитуда – усеченная: не касайтесь грифом груди внизу, и не выпрямляйте локти до конца вверху.</implementation>
            <videoUrl>_Wqq1D8FHKI</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "19" name = "Жим гантелей на наклонной скамье">
            <implementation>
                Эффективное упражнение для развития объема и придания мышцам груди хорошей формы. Так же как и жим штанги,
                хорошо развивает мышцы верхнего плечевого пояса вообще, хотя главный акцент нагрузки -на верхней части груди.
                В жиме гантелей, не сокращайте амплитуду. Это не жим штанги. Растяжка в нижней позиции – обязательна.
                А для этого нужно выбрать тяжелый, но управляемый вес гантелей. Наклон обычно такой же, как и в жиме штанги.

            </implementation>
            <videoUrl>4yzmijgmDc8</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "20" name = "Разведение гантелей на наклонной скамье">
            <implementation>
            Это формирующее упражнение на верхнюю часть груди. Главным секретом этого упражнения является – отход от «крестообразного» положения рук, обязательного для других упражнения на грудь.
            Выжав гантели, попробуйте очень медленно, не теряя равновесия, опускать их на прямых руках вниз, по направлению к тазу. Достигнув той точки, ниже которой вы уже не сможете удерживать гантели,
                вы получите точку проекции (вниз, по вектору силы тяжести) плоскости движения.
            Выполнение упражнения для груди в такой двигательной плоскости хорошо нагружает верх грудных мышц, особенно в растянутом положении.
            Амплитуда – полная. Растяжка в нижней позиции обязательна. Наклоны скамьи могут быть самые различные. От отрицательных (-30 градусов), до классических позитивных (35 -45 градусов). Рекомендуется чередовать наклоны и не гнаться за весом.
           </implementation>
            <videoUrl>iurQxojfNpk</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "21" name = "Кроссовер">
            <implementation>
                Превосходное формирующее упражнение для груди, для завершения тренировки. Однако в первый год занятий о нем стоит забыть,
                пока вы не набрали достаточное количество мышечной массы.
                Упражнение максимально растягивает верх грудных мышц, не нагружая суставы Выполняется как стоя, так и на наклонной скамье
                В последнем варианте предельно нагружает самую сложно растущую область «воротничка» (средняя верхняя часть грудных рядом с шеей).
                Темп этого упражнения для груди — медленный. В сокращенной позиции – пауза для пикового сокращения мышц. Выполняется как с верхних, так и с нижних роликов.
            </implementation>
            <videoUrl>zEC1gnrWZII</videoUrl>
        </exercises>
    </group>
  <group id = "6" name = "Дельты">
        <exercises id = "22" name = "Армейский жим">
            <implementation>Цель: Тренировка передних и боковых дельтовидных мышц. Об этом упражнении я написал уже очень много. Советую его делать стоя
                – тогда оно превращается в по настоящему силовое.
                Исходное положение упражнения: В положении сидя или стоя слегка прогнитесь в пояснице и возьмитесь за штангу прямым хватом,
                расставив руки чуть шире плеч. Опустите локти книзу, удерживая штангу на уровне ключиц. Ноги стоят параллельно друг другу.
                Упражнение: Выжмите штангу над головой, полностью распрямив руки в локтях. Медленно опустите штангу в исходное положение.
                Не задирайте голову. Смотрите строго перед собой.</implementation>
            <videoUrl>n29rjCKdjzA</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "23" name = "Жим штанги сидя">
            <implementation>
                Цель упражнения: Тренировка передних и боковых дельтовидных мышц. Так же подрабатывает трицепс. Все тяжелые жимы из-за головы потенциально
                опасны для суставов. Не советую делать это упражнение на плечи первым.
                Исходное положение: В положении сидя возьмитесь за штангу прямым хватом так, чтобы ваши предплечья были точно параллельны друг другу и строго перпендикулярны полу.
                Держите голову прямо; ни в коем случае не наклоняйте ее вперед. Выпрямив корпус и слегка прогнувшись в пояснице, опустите гриф штанги на верхнюю часть трапециевидных мышц.
                Упражнение: Подконтрольным движением поднимите штангу над головой, полностью распрямив руки в локтях. Медленно опустите штангу в исходное положение.

            </implementation>
            <videoUrl>ngx3VBHORok</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "24" name = "Разведение рук с гантелями">
            <implementation>
                Цель упражнения на плечи: Развитие боковой головки дельтовидной мышцы. Не читингуйте в этом упражнении (не раскачивайтесь всем телом облегчая работу)
                Выполнение: Возьмите гантели в каждую руку, слегка наклонитесь вперед и вытяните опущенные руки перед собой. Начинайте каждое повторение с четкой остановки, чтобы не делать махов гантелями.
                Поднимите гантели вверх и в стороны, слегка повернув запястья, словно наливаете воду из кувшина (так, чтобы задняя часть гантели была выше передней).
                Поднимите гантели немного выше плеч, затем медленно и плавно опустите их внизрадусов), до классических позитивных (35 -45 градусов). Рекомендуется чередовать наклоны и не гнаться за весом.
           </implementation>
            <videoUrl>fs2vbLEo8_g</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "25" name = "Разведение гантелей в наклоне">
            <implementation>
                Цель упражнения на плечи: Изоляция и разработка задней головки дельтовидной мышцы. Наклоняясь вперед, вы заставляете задние дельтовидные мышцы работать интенсивнее. Старайтесь медленно делать это упражнение с обязательной секундной задержкой в верхней точке.
                Выполнение: (1) Возьмите гантели в руки и наклонитесь вперед на 45 градусов или больше, вытянув руки с гантелями перед собой. (2) Не поднимая туловище, разведите руки с гантелями, повернув запястья таким образом,
                чтобы большой палец находился ниже мизинца (не позволяйте гантелям «сваливаться» за плечи).
                Плавно опустите руки, преодолевая сопротивление. Это же упражнение можно выполнять сидя.как с верхних, так и с нижних роликов.
            </implementation>
            <videoUrl>fW4bMkygi_Q</videoUrl>
        </exercises>
        <exercises id = "26" name = "Тяга штанги к подбородку">
            <implementation>
                Цель упражнения: Развитие трапециевидных и передних дельтовидных мышц. Чем шире хват, тем больше нагрузки переходит с трапеции на дельты.
                Выполнение: (1) Встаньте со штангой, держа ее верхним хватом; расстояние между руками должно составлять 10 дюймов . Держите штангу опущенной перед собой.
                (2) Потяните штангу вертикально вверх, удерживая ее рядом с туловищем, пока гриф не приблизится к вашему подбородку. Держите спину прямой, ощущая сокращение трицепсов во время движения.
                Локти выводите вперед. Достигнув верхней точки, плавно опустите снаряд в исходное положение.
            </implementation>
            <videoUrl>lNeLUD4oSDE</videoUrl>
        </exercises>
    </group>
</fitness>

			
